南华早报：中国加速建造2艘新航艦

香港「南華早報」引述2個獨立消息來源披露，中國預計1年內，讓新一代國產航艦下水並加速建造第二艘姊妹艦，以達成2035年擁有6個航艦戰鬥群的目標。

消息人士指出，002型航艦是中國第三艘航艦，也是國產第二艘航艦，目前已展開最後的組裝程序，「新航艦組裝已展開，但受到2019年冠狀病毒疾病(COVID-19，俗稱武漢肺炎)疫情拖累進程，預料明年上半年能完工」。

一個消息來源表示，工人另已開始為第三艘航艦的姊妹艦安放龍骨，2艘002型航艦均由上海的江南造船廠建造。安放龍骨被視為新船正式開工。

第二個消息來源則透露，姊妹艦早在2018年開始建造，但去年因技術問題暫緩，「建造第二艘002型會比第一艘快，因為工人已從建造第一艘時學到並克服許多問題。002型是中國第一款國內設計的航艦，因此是個極具挑戰的任務」。

近日在中國社群媒體流傳的照片顯示，2個大型船段已在乾塢內，並與先前造好的其他部件合攏，上面的飛行甲板還未完工。新流傳的照片與華府智庫「戰略暨國際研究中心」(CSIS)的2019年4月所拍衛星照片相較，顯示造艦大有進展。

002型的首艦是在2015年初開工，是中國繼遼寧與山東艦後的第三艘航艦。有別於001型遼寧與山東艦是採俄國設計的滑跳甲板，002型採用世界最先進的電磁彈射系統，與美國海軍新一代航艦福特級所用相同。

電磁彈射起降可減少艦載機磨損，並能在短時間比滑跳甲板起降更多的飛機。香港的軍事評論員梁國梁預料002型還不會使用核動力，會等到建山東艦的大連造船廠建造中國第五艘航艦時才使用。中國目前所有水面艦都沒用到核動力，僅潛艦有用到。

梁國梁表示，2015年2月002型開工時，中共中央軍委會原本決定使用蒸氣彈射，但在中國工程院院士、少將馬偉明在當年成功研發出電磁彈射系統後變更。

梁國梁還希望明年新艦下水時，專為002型設計的艦載匿蹤戰機能首飛；不過位於北京的軍事科學智庫「遠望智庫」研究員周晨明認為，002型搭載的戰機應該還是與遼寧艦和山東一樣的殲15(J-15)。

中國計畫到2035年底前建造6個航艦戰鬥群，以趕上美國海軍在太平洋的軍力。周晨明表示，中國不像美國要有全球戰略，航艦只需用在近海防衛，負責黃海、東海、南海的三大艦隊各配2艘航艦即可。美國目前有11艘航艦，另有2艘在建。

一堆廢鐵

總加速師

冇艦載機

毀滅於萌芽之中！

第五艘先有核動力，太遲

製造海洋垃圾

鋼䌫邊度買到？無得經香港走私

所以美帝 2020起全面收你皮

山東艦根本都未用得

艦載機又不足

聲稱有核動力

希望盡快造好，咁就響內陸大派用場，災民就唔駛坐依啲濕鳩艇仔啦

World War Xi

沉咗可以用嚟養珊瑚
都算係為地球盡一分力量

全民大煉鋼

向日本三菱重工買

你都無戰機配合 , 整出黎做靶咩

唔駛訓練咩

電磁彈射，但無核動力
咩玩法
叉幾耐電先彈到一架機

？？？？？？以前買落？

內河船

燒銀紙，起廢鐵

美國：快，好想再用LRASM

同埋反潛能力又如何？？

依家艘遼寧號同山東號係用乜嘢彈射？

表面上佢係一艘航空母艦，但實際佢係一個流動核彈

冇彈射

至從上個月中印衝突後連我深藍老豆都覺得老解得把口，真打必敗

感動到咸左

所以咪技術問題暫緩

都冇飛機起黎把托

移動核電廠

你睇下日本份報告先
係有艦無戰機

用核桃做燃料

8隻先等於美國一隻

櫻花船

副加速師

滑跳式

我諗起聯合艦隧後期
比你做到十艘航母，但跟本無艦載機
一係好似信濃咁用來運飛機

飛機冇多到
4架黑煙號應該各5架飛機
可以極速起飛晒
牛逼死了

傳統動力用電磁彈射？隻艦要跟幾多隻尿袋艦

美帝一分鐘一架 我大強國一分鐘4架
又贏

美國：(現役) F-16bk72 F-35 F-22 F-15EX B-52H (整緊嘅) B-21 SR-72 BELL-360 V-280 T-7

中國：得40架J-20

2035，仲要等多15年先可以打得，台灣等到悶啦

有船冇戰機

個電彈work唔work都成問題

射嚟睇吓？

等睇一落水即變潛艇

梁國梁

依靠戰鬥機本身嘅動力去起飛full gear 部機會過重起唔到飛，所以油同武裝唔可以全滿

仲好 最好係核能 海上大爆炸

唔夠飛機
我咁美國嗰堆兩棲攻擊艦求其搵架都可能多過共軍CV

無「艦載機」(Carrier-based aircraft）
唔係「無艦」載機

世界大戰師

期待尿袋艦既出現

就算俾佢整到出嚟
佢有幾多殲15？
而且唔係量多就有用 整四個常規動力航母戰鬥群
都唔會打得贏 一個美軍核動力航母戰鬥群

撚有航母用核爐

移動垃圾

侵仔南韓又裁軍
等睇南韓比北方食埋

冇核動力既野只係垃圾一件

002型明明都係滑跳甲板

電磁彈射器係咪真係研製成功？美國都係近十年先用，中國咁快研製成功？

002型採用世界最先進的電磁彈射系統，與美國海軍新一代航艦福特級所用相同。

老實講我真係唔信，一個落後人半個世紀科技嘅國家點會一下追得返

山東號都係滑跳甲板

唔用核能，夠唔夠電比電磁彈射

咪臭係 咁有咩理由會一隻艦追得返

問題：ＡＯＥ敵人升緊城堡既時候，最好做咩？

加速冇用，有用先有用。

就開波先學踢波

其實艦載機降落過未

現時機師瓜哂
到時又冇機師
得塊鐵有乜用？

放飛機上去咪得，威懾力就夠，我國唔想真打㗎

到時美軍都唔知已經發展去到第幾代

中國真係on撚9

屌你老母4個月前整嘅火神山醫院成座垃圾

而家話整呢個？

三峽號

其實電磁彈射唔複雜過蒸氣彈射，但係電力要求好高，基本無核動力唔得，如果中共可以係無核動力情況下，攪到電磁彈射，技術已經超過美帝

以前神風特攻隊都係半油起飛

搞到核能先講啦

2035美國都係月球到等你

又唔係好似美國咁全世界咁去 要咁多航母做乜
一兩架勁嘅都話 而家全部都蘇聯科技

人地啲兩棲攻略艦係裝F35同harrier l, 點打啊

無核能整電磁彈射玩鳩自己????

又係滑躍式 + 蒸氣動力啲垃圾？

俾你搶咗添

普通電磁彈射係唔難 但係佢冇核動力又整彈射係捉蟲 因為佢要叉電 做唔到美國可以20秒射一架

有咁多隻 佢地啲軍官識唔識得指揮架
大家明架啦
啲軍官買返黎架喎

整艘運輸艦, 將陸上核電廠爐芯搬上去運輸艦

航母要彈射時, 就插CABLE 線去運輸艦度

搞掂！

推

20隻籤-20, 四隻航母分？
低密度航母飛機住得舒服啲？

咪又係燒煤

20架飛機除2已經好慘，仲要除4？

每艦5飛機，夠打2日

傳統動力用電磁彈射
牛B死了

夠拍片比14億人打J就得

之前中國有新聞片, SHOW 解放軍空軍演習打中模擬敵機爆炸

比人踢爆係電影TOP GUN片段CUT出嚟

有排無得食刺身壽司

用嚟拍吓片
CUT 頭CUT 尾
宣傳4空母一齊去南海演習
等大家 J 吓

中共過到今年？

朝九晚五出擊，機師夜晚休息，作息定時，好呀。

美軍：國會，請給我錢

James bond其中一個大反派

會唔會單拖一艘核潛艇可以收哂佢皮？

起身都要摺被

我係咪睇緊Eva?

Austin powers 嚟
咩James bond

傳統動力潛艇已得

哥特蘭號潛艇在幾次 與美國海軍的聯合演習中表現優異，曾在一次環太平洋演習中成功滲透美國航空母艦雷根號（USS Ronald Reagan CVN-76）航母的外圍護衛，伸出潛望鏡拍攝數張雷根號的照片，並未遭美方艦隊察覺，形同已經擊中這艘航母， 其表現讓美國海軍印象深刻。

有冇咁多錢run

係！就係EVA CONCEPT！

我覺得最後個方案, 應該會係咁

一係拿美國民企NuScale的技術：
NuScale的每一個小反應堆能輸出50兆瓦的電，要知道，美國最小的核電站卡爾霍恩堡核電站，有一個反應堆的發電能力是479兆瓦

當挪亞方舟咁用

快？邊度出名快，睇過

中途島海戰, 日軍4艘航母對美軍3艘航母,(仲要架大黃蜂輕傷整左一個月先上場打), 飛機數量差不多

2035年 美帝有高達啦

講到自己有咁長命咁

2035仲有冇中國

Austin powers都係以James Bond 裏面既Ernst Blofeld做原形

支那真係智障

如果都係返南海裏面活動嘅話，其實補給唔係問題， 唔使核動力都夠做

吓？？？

最好建多十架
隱約聞到蘇聯太空競賽𤓓味

起完又點出到海?

Dr. Evil & Mini me

算鳩數把啦又扮勁揾紅媒放風

其實香港呢隻白手套 如果老美一早KO左
支那就連第一隻都唔會有
而家搞到咁 都係老美自己囉黎

甘乃迪號/企業號 其中一架都收你三架皮啦。

常規動力學人做電磁彈射。

其實係好彩，之後做個的模擬，美帝輸多過贏，主要原因係美帝先發現日軍位置，同時日軍有個致命錯誤，同戰機換裝

蘇聯本來非常強大，但因加入星球大戰競爭而亡.......

美國登陸艦都多飛機過支那航空母艦

近海防衛起航母係咪戇鳩架
真係當人戇鳩

各位有所不知 中國航母並唔係俾戰機用
係用黎放黑煙 5隻同時放煙 仲要一路漏油
東海都變黑海 問你怕未

機師淨係識起飛就得 唔駛學降落
飛出去同f22打 邊會有命返
單程機 慳返好多訓練時間

問題係宜家美國現醒都5部核動力 你老味宜家仲整緊 人地今晚滅你國都得啦

+1

班「精英」俾F22 打死哂之後
咪可以打火雞囉

起果個可以賺一大筆，又可以俾小粉紅high幾年，何樂而不為。

D錢唔用來起航母，咪又係用來買法拉利車隊

連北洋艦隊都不如既中共艦隊

COVID-002

呢個真係事實

講到好似有戰機咁

傳統動力用電磁彈射

補給補到傻 出唔出到第一島鏈架

戰機？連引擎都無
返屋企打飛機啦

而家先整

11部

火神山號
馬上入水

日本防衛廳揭中共航母真實戰力

年尾都打仗而家整?

希望8架打得贏1架啦

好似全民大煉鋼咁，整完都係廢鐵

平均一隻艦5戰機
共享艦載機就可以變成一隻艦20機

其實應該整飛機先

近海柴油艦有撚用咩

共享戰機

嗰20架機, 可以不斷放係唔同艦影相

我支仲有大把運油輪 驚閪咩 起碼唔會輸陣

我都諗左陣，仲要起四架

電池彈射滑躍
領先世界

神風突擊隊咩？

咁宜家要全國徵集煲呀鑊呀
土法鍊鋼超英趕美

電磁彈射唔用核電，燒油發電，講出黎都有排笑，彈完一架，要幾耐再彈，我驚一架都彈唔出

支那：而我不知道福特號一架有90架機

支那d野
揾兩個軍艦島又話多兩隻啦
使撚2035

一去無回頭

美帝快啲出手

無戰機有撚用咩

mini me

一艘可以裝到幾多奶粉？

列根就係整９個starwar出來
撚到蘇聯用9晒＄開發軍備
蘇聯駛＄駛撚到無撚晒＄

點知原來係偷工減料 得個樣 就好笑

係核電站駁條線去航母到咪得

有線航母，有得諗

福島號，神風航母

香港的軍事評論員梁國梁預料002型還不會使用核動力，會等到建山東艦的大連造船廠建造中國第五艘航艦時才使用。

我真係唔撚信佢第5隻就整到核動力 根本連基礎技術都無
除非佢50年後先整到第5隻

櫻花特別攻擊機

玩慣人海戰術

依家要玩船海戰術

又起垃圾

嘥曬d鋼

係咪用嚟檔下大霸啲水 ?

日本個陣換到中途已經比人打到仆街

要滅中國所淨時日無多

而家要裝半箱油，機載得1/3空對空飛彈，咁先夠稱起飛

大陸人 見到, 會唔會出來起義??

自己百姓 又水浸, 又地震, 又疫情
但中共唔派錢比百姓, 反而去搞軍備??

起得黎都滅撚左國 （俾人）

中美必有一戰。

其實點解唔起大隻D, 咁個跑道就可以長D, 又可以裝多d機同油

整堆巨鐵出黎玩神風

柴電潛艇先靜

原本個套叫咩名？以前細個睇過，一直都想搵返

開大左個頭，收唔撚到。
希望八國聯軍再現

Austin Powers
頭2集都好
3就一般

thx

Ernst Blofeld有mini me版本？

近海防衛洗鬼起航母咩，一堆謊話

堅決反對美軍夜間行動，夜晚出動放棄休息時間對美軍身體百害而無一利，無疑係搬石頭砸自己腳

EVA CONCEPT!

大架d ,油又食多d ,動力未必夠，隨時慢過新渡輪

鳩估，關德國佬事，上海條磁浮列車，原理相同

呢艘係山東艦因為改進自001型遼寧艦所以叫001A型，唔係002型

信政府

網傳話係研發咗超級電容解決咗儲電問題，所以用常規動力都可以用電磁彈射，but唔知真假

敗L晒共產黨啲錢

國防部又要多謝中共啦，本來仲煩緊點問班元老攞錢先好，支那又黎幫拖

Typo?
加速建造 or
加縮建造 ?

用到一次就得，用黎他日滅團臨爆之前射走領導架機

唔差在起埋條奈何橋

行得好慢的流動火藥庫

晒時間
你搞幾耐都無用
技術落後係死症

中國無咁大力的engine

大陸識玩既話
應該將 002 型一號艦改名香港艦

機師攰喇可以求其搵架艦降落換人再出發

人哋打到嚟先話加速整，工人有工開，又贏

推香港獨立 唯一出路

可能國家充公曬D品勝電池去用

可能美軍 同解放軍 一早打哂龍通

就好似 南海巡邏咁

美軍一來巡邏........解放軍 就會撤番基地
美軍一走左, 解放軍就即刻出來, 然後話自己嚇走美軍
大家無開戰, 但都叫拎到個彩